\documentclass[a4j]{jarticle}
\usepackage{graphicx}
\title{00. Javaのインストールと設定}
\author{Sion.K}
\date{2015.08.20}

\begin{document}
\maketitle
\section{Javaのインストール}
    Javaをインストールするために、まずはインストーラーを手に入れましょう。
    インストーラーはJavaの公式サイトで手に入れることができます。\\
    http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jdk8-downloads-2133151.html\\
    に行ってみましょう。

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=14cm]{install_java.eps}
    \caption{インストーラーの取得}\label{fig:install}
\end{figure}

    公式サイトに行くと、図\ref{fig:install}の1のような場所があると思います。
    ここの、Accept License Agreementの部分にチェックを入れましょう。
    入れたら実際にファイルをダウンロードします。
    Windowsを使っている人であれば一番下の"jdk-8u60-windows-x64.exe"、
    Macを使っている人ならば"jdk-8u60-macosx-x64.dmg"
    を選べば問題ないでしょう。
    一応、今回はWindows 8.1を使ってこの先の説明をしていきます。

    それでは早速インストールをしてしまいましょう。
    ダウンロードしてきたファイルをダブルクリックすればインストールが始まります。
    おそらく、次へを押していくだけでインストールは終わります。
    もちろんここで少し細かい選択をすることは出来ますが、今回は割愛しますね。

    インストールが完了すると、図\ref{fig:install}の2のように\\
    \verb|C:\Program Files\Java\jdk1.8.0_60|
    という場所にインストールされているはずです。図を見てもらえば分かると思いますが
    バックスラッシュではなく￥マークになっていると思います。
    この場所を覚えておきましょう。

\newpage
\section{Javaの初期設定}
    さて、実際にJavaでプログラムを作る前に少しだけ設定をしておきます。
    コントロールパネルを開いてシステムのところをクリックしましょう。
    図\ref{fig:setting}の1の場所ですね。
    ここをクリックすると左側に2のような画面がでると思います。
    そうしたら"システムの環境設定"という場所をクリックします。
    そうすると新しいウィンドウが開きます。上側にいくつかタブがあるので
    "詳細設定"を選びましょう。そうすると更に新しいウィンドウが開きます。
    ここで環境変数の設定をしておきます。今回設定するのは4の画像のような
    "システム環境変数"です。

    まずはじめに新規をクリックしましょう。入力画面が現れると思います。
    ここで、変数名にはJAVA\_HOMEと、変数値の方にはjavaがインストールされている場所\\
    \verb|C:\Program Files\Java\jdk1.8.0_60|\\
    を入力します。できたらOKを押しましょう。あ、バックスラッシュはちゃんと
    ￥マークに読み替えてくださいね。
    入力できたらOKを押します。
    次に"Path"あるいは"PATH"と書かれている場所を探しましょう。見つけたら
    それをクリックしてから編集ボタンを押しましょう。
    また入力画面が出ると思うので、一番最後のところにセミコロン(;)を入力してから\\
    \verb|C:\Program Files\Java\jdk1.8.0_60\bin|\\
    と入力しましょう。
    さっきと違って、最後に￥binというのが付いていることに注意してください。

    ここまで出来れば準備完了です。コマンドプロンプトを立ち上げてから
    "java -version", "javac -version"の両方を実行してみましょう。
    それぞれ別のコマンドですからね。
    もしコマンドプロンプトの開き方が分からない場合は、左下のWindowsマークを
    右クリックするとメニューの中にあるはずです。
    ここで、コマンドが見つからないみたいなメッセージが出た場合は
    設定がうまくいっていないので、見直してみてください。

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=14cm]{setting_java.eps}
    \caption{環境変数の設定}\label{fig:setting}
\end{figure}

\end{document}

